新增警員靠北方？

陳茂波在預算案中批准警察來年增加約2500人，佔全體新增公務員人數約6000人的40%。知法犯法卻得到整個政府包庇，行私刑冇後果，今天還獲准加人加錢，當然引起社會公憤。但數字也帶出另一個疑問：香港警察哪裏找這麼多人入行？

警務處未來一年總人數預計增加7%至38406人，當中前線行動計劃增加約2000人、前線專業支援增加約230人、後勤增加約120人不等。

大家要留意，警務處要達到增加2500人的目標，需新聘人手遠遠不止2500。根據去年財政預算案的數字（第485頁），警隊平均每年流失接近1200人，當中750左右是退休，其餘則是辭職、死亡或被革職等。因此警務處未來一年實際要聘請的人數約為3700。

3700人從哪裏來？

1﹞首先當然是招聘和訓練本地新人。可以請到多少？去年財政預算案的數字（第589頁）指，黃竹坑警察學院每年訓練的學警和見習督察人數約1500人；

2﹞另外是復聘剛退休警員留任。去年年底方向報報導：「警方估計至明年三月，將有約二千名職級由警員至總督察不等的人員退休或即將退休，警隊計劃復聘當中最少半數人力。」

1500新入職警察 + 1000退休復職警察 = 2500人。還差1200人才「達標」。

萬一在本地找不夠「足夠兵力」怎麼辦？眾所周知，香港這個「（殖民地）法治社會」，法例總是給予特首無限彈性達成目標，無人能阻。《公安條例》第40條就賦權林鄭可授權警務處長鄧炳強委任任何人做「特務警察」，包括名正言順聘請大陸執法人員來港鎮壓示威，權責與其他警務人員一樣。

如此推演，預算案批准警隊整體人數新增2500人，難道是為「北兵南調」埋下伏線？

朱凱廸
新界西立法會議員

屍Ben Sir

警務人員子女關注組

遲下連d 狗都無工開

人工只係十分一無得輸炒一個散仔請到十個喎，炒一隻大狗請到二三十個，何樂而不為

支持

condom

「這是正式錄用的警察嗎？」

有槍我至大

直接喺堂口搵人入囉，vetting都唔洗

個社會咁畸形一定會有畜牲為咗份糧同福利走去做啦

嘩賤

其實係年年都請唔夠人
例如話請二百個，最後係可能得150個
消防係一個好例子，永遠請唔足人

入得去既都應該係黑底架啦。

偽進制

咁人地唔係一年請嗮2500隻狗嘛

先600蚊一個月

其實係請得夠人，只係中途流失，唔撈或者俾人趕走，條數不斷累積，變相永遠唔夠人